Рекурсия - это способ решения определенных задач с помощью вызова функции саму на себя. 
Применяется, когда задачу можно разделить на более простые подзадачи и когда для решения требуется цикл.
Каждый раз при вызове рекурсивной функции для нее создается "коробочка", в которую складывается то, что ей передали. Для каждого отдельного шага рекурсии, значение в "коробочке" свое, которое пришло на вход после выполнения кода. По сути создаются клоны функции и разница между ними в приходящих значениях, которая функция получила на вход, пока не получится база рекурсии - простое и очевидное решение.